<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ARIMA on Blog</title>
    <link>/tags/arima/</link>
    <description>Recent content in ARIMA on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/arima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Séries temporais - ARIMA</title>
      <link>/2019/08/04/s%C3%A9ries-temporais-forecast-com-arima/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/04/s%C3%A9ries-temporais-forecast-com-arima/</guid>
      <description>Introdução Existem muitas técnicas para ajustar modelos de séries temporais e agora vamos conhecer um pouco mais sobre séries temporais que seguem processos ARIMA (Auto Regressive Integrated Moving Avarage).
Para analisar o cálculo por trás das técncias sugerimos (Woodward, Gray, and Elliott 2017), (Morettin and Toloi 2006) ou (FERREIRA 2018).
 A abordagem de Box-Jenkins A metodologia de Box-Jenkins é um conjunto de regras que devem ser seguidas para obter o melhor ajuste de modelos cujos dados seguem um processo ARIMA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séries temporais - Introdução</title>
      <link>/2019/07/30/s%C3%A9ries-temporais/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/30/s%C3%A9ries-temporais/</guid>
      <description>Introdução Seja no mercado financeiro, na previsão do tempo ou até na quantidade de vezes que piscamos os olhos por dia, as séries temporais estão presentes. As séries temporais possuem grande valor na tomada de decisão em diversas áreas do conhecimento especialmente por sua flexibilidade e possibilidade de extrapolação para o futuro, sendo ferramentas ideais para fazer forecast ou previsão.
Metodologias envolvendo automatização surgem como um ferramental adicional para a tomada de decisão em negócios relacionados não apenas à Tecnologia da Informação, mas a outros segmentos que geram números dispostos na forma de séries temporais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>